定慧還須觀世音 - 陶傑

金馬獎事件，台灣新生代紀錄片導演在台上發表宣言，嚇死了台下一眾大陸大明星。若不緊急表態，恐回國後即會遭到范冰冰式清算，即刻宣示「中国一點也不能少」，全線逃跑離台。

眾人視線，投向全場最重要人物、美國奧斯卡最佳導演金像獎的李安「老師」（對於德高望重者，不知何故，他從來沒有收過你做學生，大陸人人稱為「老師」）如何反應。
李安老師不慍不火，高高在上，俯瞰這鍋喧沸蒸騰的中國蒼生，充滿憐憫，像觀音菩薩面對一幫妖精打架，口吐聖謁：「台灣是自由的，愛講什麼，就講什麼。來金馬獎，就藝術論藝術，不希望有政治來干擾。」
然後李大爺照樣上台，頒最佳電影，再以垂憐的目光，望向台下的中國女明星鞏俐：「鞏俐你不上台和我一起頒獎嗎？你不上來也可以的。」
這幾句話，中國的五毛不敢再挑釁。因為他們知道，說話的不止李安，李安背後，有一台美國奧斯卡共兩個金人獎，一左一右，有如一對門神，金光閃閃，正氣凜然，將成千上萬的中國五毛愛國小鬼，及其後台一座疑似閻王殿，全部嚇退。
愛國的中国人喜歡指控他人「挾洋自重」。了解這個民族的人都知道，這四個字只是無法得到洋人眷顧加持的中国人出於嫉妒的一種情緒的喧哮。
有資格挾洋自重的，如貝聿銘、馬友友，都是華人中的絕頂成功者。拼命努力向上爬而又賺不到洋人重視的，再衣錦還鄉企圖光宗耀祖，比起有得挾洋自重的那個同鄉，仍屬於失敗者。人人心裏都有一座斷背山，無論如何在一生裏拼搶包山，在每一個中國人心裏，也有一座令他們抬頭仰視覺得無法攀登的洋人洋山。
香港的女特首，面對美國警告，駁嘴聲稱：香港從美國身上撈到的利益不是太多。希望金馬獎事件，以李安老師為焦點，令兩岸三地都明白一點點常識：觀世音菩薩主持公道，說話了，觀音後面有一尊如來佛祖，佛祖代表的，是西方極樂世界，是你們個個夢想投胎輪迴到時希望得到綠卡和Passport的一個所在。
佛光廣照之下，小鬼們可以爭相離席，繼續詛咒，但總不敢向觀音大仕扔泥巴。這只是一個生態系統，南無阿彌陀佛。

（對於德高望重者，不知何故，他從來沒有收過你做學生，大陸人人稱為「老師」）

刷鞋ma

屌你老母

兜大圈屌你班大陸狗冇大體

西方極樂世界
笑到停唔到

佛光廣照之下，小鬼們可以爭相離席，繼續詛咒，但總不敢向觀音大仕扔泥巴。這只是一個生態系統，南無阿彌陀佛。

癡撚線鬧人可以鬧得咁文雅

呢樣真，好中意叫人老師老師
怪怪地

蒼井老師

因為日本片成日先生先生咁叫